司機避交開鎖費 磨機切斷鎖車架逃出第一城

沙田第一城鎖車隊以「快狠準」而廣為人知，駕駛者一時大意，隨時要破財。不過有網民就在該屋苑目擊不可置信的一幕，有司機被鎖車後疑不甘繳付開鎖費，竟以手提磨機切斷鎖車架後逃之夭夭，行徑令人目瞪口呆。

網民Ho Fai Cheung昨日(30日)在Facebook群組「馬路的事 (即時交通資訊台)」貼文。聲稱有司機被鎖車後，以手提磨機切開鎖車架脫身，「有司機用磨機磨爛咗個鎖車鎖，成功逃脫」，網民更上載多張照片，包括屋苑保安人員站在行人路，看守已被「解體」及散落一地的鎖車架；另一張是則是警員到場，網民更跟住事態發展，拍攝擺放橋上的閉路電視，估計司機「爆鎖」過程已被拍下。

網民直指這名司機行徑大膽，估計他因為破壞鎖車架已觸犯刑事毀壞罪名，「開鎖都係$320，依家刑毀最少都罰$2000。」亦有網民猜測涉事車輛可能是工程車，所以才有磨機「旁身」，更有網民戲指這位司機「冇手尾」出事，「應該車埋個鎖走，佢哋以為你變魔術添呀！」

警方指，昨日中午時分接到屋苑保安報案，指在該屋苑37座地下，有私車家司機將鎖破壞後離去，警方已就事件展開調查。

道高一呎魔高一丈

私家路播, 我清路障遮

影晒相啦邊有得走
依家仲要刑事毁壞

有錢賠，鬥氣居多

政府立咗例, 俾咗權管理公司鎖車

本身好少事
依家衰刑毀

刑事既話保險實踢，到時管理公司玩野索償就有排計（鎖既費用、行政開支，因個鎖破壞而導致交通阻塞所以要額外請人處理.....）
個車主可以申請定破產

究竟有冇權咁做

最多賠返個鎖錢
定刑事
個件計私人物品？

你問乜嘢權？

大陸係咁架啦 好閒

應該唔單止要陪把鎖嘅價錢。
其實$320係好平，以國際標準來講。響倫敦，最低消費應該係接近$1000

呢度係香港

佢應該係問有冇權剪鎖

應該就冇la,同比人違例泊車頂死左一樣，你撞開人地架車走人雖然你有理但結果都係要上身

佢個鎖整壞我部車都係刑萎

人哋既然有權鎖你車，你當然就冇權整爛人哋把鎖

無錢學人鳩泊
支那人最愛

支那情節

冇整壞既前提下解到鎖有冇野

14.涉及標誌、道路標記及鎖車器具的罪行
...
(2)任何人無有關的私家路擁有人或獲授權人員的同意，不得移走、損壞或以任何方式干擾根據本規例安裝在車輛上的認可鎖車器具。
...
(4)任何人違反第(1)、(2)或(3)款，即屬犯罪，可處第1級罰款。

唔知連登班違泊狗點睇

交320就無事；除非拎走個鎖。成件事複雜左

如果無cam影到無人見到 同個官講返到黎已經見到個鎖解左放左係路邊咪得

第1級罰款
剪多幾個都唔肉赤

無知一問
叫拖車入去拖走部車又得唔得

會唔會犯咗刑事罪？

為左啖氣 多個案底

陣間話你偷野

無監禁式刑罰，而且唔係Cap 200
問題唔大

咪一樣

《道路交通(私家路上泊車)規例》
(第374章第121條)

如果係一樣嘅，鹽田果十二個人唔洗爭取返香港啦

好奇一問
如果車主識開鎖
自己開左係咪走得

lm 睇係黑警親戚，反告第一城

係

仆街有啲想學

on9
你一世唔賠就係
你即俾咪3、40鎊
而且英國無人會俾私人ticket

任何人無有關的私家路擁有人或獲授權人員的同意，不得移走、損壞或以任何方式干擾根據本規例安裝在車輛上的認可鎖車器具。

你架拖車會唔會停低先？一陣鎖埋

就算唔睇法律條文，你諗諗，一個開鎖佬俾人拉咗，佢可否自己開咗監倉度門走佬？

魔高一呎 佛高一丈

車主機智過人
等賠錢啦

如果比人鎖左, 可以放架車幾耐? 放返3~5日回本 OK?

想睇

條路係私人路，業主有權鎖車

管理處應該會寫明鎖車超過某個時間，會計停車費。我見過係逐日計

傻閪

拆走個轆

法例有寫明

如果係休班驚

其實刑毀唔係要坐監咩

「應該車埋個鎖走，佢哋以為你變魔術添呀！」

學到野

拆左個轆算

呢架鎖唔鎖到

再叫多架拖車去拖走架拖車又得唔得
咁樣loop落去

好癲

個轆貴過 $320

想知鎖車城會唔會告鳩佢

你唔比個車牌同行車証係假。

真真正正憑本事今舖，大破！

試過落車去7仔買野 唔夠3min俾人鎖左 勁撚快

一定係車主爆鎖架咩

渣ga
咁易拆

唔計cctv 啲實q 一鎖完已經即刻影張相 有車牌比你走到都無用

因個鎖破壞而導致交通阻塞所以要額外請人處理.

Isn’t it too remote ?

咪成個look比左佢囉 換個個

除非佢鎖車姐

買一對新轆貴過 $320

肯定套咗假牌
點會捉到吖

冇聽過假牌？

為左泊入去用假牌?

3毛狗讀多D書先啦

希望係啦，我想食花生

套假牌要分時段？

磨機

套假牌仲要驚拆人鎖?

咩呀？就係套咗先唔驚

大力剪咪得囉，但要攞埋把鎖揼柒左佢，因為佢會報警話係整爛佢把鎖，有左把爛鎖雞同鴨講

出現了！

用下腦啦屌
玩得拆就係要玩野
咁做仲冇刑事毁壞

咁佢一樣可以照告Criminal damage喎
唔一定要跟呢條告

如果個司機話佢返到黎已經見到把鎖爛左呢?

有排玩

周圍大把cam 實斷正

物管公司要幾閪有幾閪

影低車牌點切都無用

你可以照告，但入唔入唔係你話

樓主做咩貼東方link

改名做傻強啦

如果我話佢鎖車整花我條鈴有無得屈返佢轉頭

咁鐘意鎖
交完$320
以其人之道 還治其人之身
去鎖番佢管理處啲門

睇留言就知香港人仲係好信法治